【iP XS殺到】台灣售價比港日貴！網友怨：能買電單車了

5,521
建立時間 (HKT): 0913 11:35

適中字型
較大字型
蘋果今日發佈3款新iPhone，台灣列入首波開賣地區，最高規格的iPhone Xs Max 512GB售價52,900元新台幣(下同、13,488港元)，價格一公佈討論熱度隨即壓過新機功能，無論果粉或卓粉對於破5萬天價都嚇到呆。

專門提供台日航線廉價航空比價的網站「」，立刻製表比拼台灣、香港、日本3地的iPhone新機價格，台灣3款新機售價都比香港、日本還高，價差最多的就是頂規iPhone Xs Max 512GB版本，已被稱為「史上最貴iPhone」，然而台灣售價又硬生生比日本未稅價多了6464元(1,648港元)，即使是用日本含稅價來計算，台灣還是貴了2747元(700港元)；與香港相比，台灣依然最貴，高出3054元(778港元)。

而在中國iPhone XS Max 512GB港版賣$12,499人民幣(下同)，中國版折合$14,655，大概貴$2,156；iPhone XR 256G港版賣$7,799，中國版折合$9,044，大概貴$1,245。

比價表引發台灣網友抱怨又被當盤子，紛紛哀號：「這定價根本是逼人跳槽」、「5萬都能買摩托車了」、「52K買Macbook就好了吧」、「蘋果重新定義了台幣的價值」、「今年不買明年更貴」。

日本未稅價雖然較台灣售價便宜許多，但是日本當地能退稅的都是較大型的電器賣場或是可退稅的商家，蘋果新機在這些地方並不容易買到，要利用退稅與匯差撿便宜，沒有想像中容易；另外要注意的是，因為日本變態偷拍猖獗，日本的手機都會強制開啟相機快門聲，就連iPhone切換到靜音模式也無法關閉快門聲，想偷拍、自拍的情境下會很尷尬。

蘋果都唔想啲台狗窮撚用部機

仲多過台灣仔一個月人工

怨乜鬼
又唔係用槍指住你買
無錢又要用, 咪買最平個部lor

一萬二都係唔少hk fg人工

點止一個月

台妹想唔想要

拎住部iPhone去搶台狗啲女先

係咪可以拎iphone去台灣揾台妹

台灣啲死窮狗學乜人用貴野
用返你哋嘅HTC啦台狗

台灣要2個月人工先買得起

一個月？ 對個班22k魯蛇來講2個月唔飲唔食都買唔起

唔係話台灣好有錢咩，冇理由呻貴㗎喎

台狗打開電競
月入過十萬

因為日本變態偷拍猖獗，日本的手機都會強制開啟相機快門聲，就連iPhone切換到靜音模式也無法關閉快門聲，想偷拍、自拍的情境下會很尷尬。
長知識

支那台狗要做2個月野先買得起

我見到台仔有下面嘅留言，香港板冇apt 700 (band 28)？

這次三種新機型

中國及香港各有各自的版本

其中大家最關心的射頻模組是那一個業者晶片還不得而知

但大家要小心不論中國亦或香港

它們的版本都不支援apt 700(band 28)，也就是台哥及遠傳的用戶要小心

由於台哥多數基地台以700作為主頻

遠傳3CA也是以700作為一載波

所以以往想要去香港買手機

(當時去香港買是因為高通晶片的關係)

但朋友們要特別注意了

當然如果你用中華或台星應該是沒差的

不過如果通用性有差的話

相信為了此實體兩張sim卡的香港水貨

其二手行情也不會好到那去